一人一首最正嘅香港電影配樂

大師顧嘉煇作品
氣勢磅礴、劇力萬鈞
一首曲寫下Mark哥嗰種意氣風發
同埋香港港產片嘅盛世！

正話見到標題就想入嚟講英雄本色，樓主識貨

配上賭神高進慢動作入場真係一絕

大城小事

鎗火 商場

天地孤影任我行 東邪西毒配樂
周星馳套西遊記都有用過

呢首？

少林足球同暗戰，好似都係黃英華

仲有花樣年華首配樂都正

this?

呢首都正
不過冇阿飛正傳咁入腦

又係好醒神嘅配樂

回魂夜

審死官

九品芝麻官

唐伯虎點秋香

武狀元蘇乞兒

兩首都係抄 原來同一個人

周星馳仲有呢兩首經典

一聽到凌凌漆個首就好想笑

近年比較有印象嘅好襯套戲

鹿鼎記

凌凌漆真係好多首好經典

德仔老豆

陳寶蓮出場

暗花

放逐 4:40 開始

周星馳系列仲有呢個

仲有呢首！

唔係配樂但好鍾意
一直都搵唔到完整版

槍火opening

上面啲comments 全部都係超碼十幾廿年前嘅戲
除咗得套幻愛係最近嘅之外

難怪個個都話香港電影已死

X2

暗戰 暗戰2 真心英雄 黑社會 文雀 PTU

杜sir啲戲

一聽成套戲出哂嚟⋯

冇計嘅
我承認港片黃金年代係有好多出色作品
顧嘉輝、黃霑、戴樂民喺七八九十年代係貢獻良多
但其實睇返當時嘅氣候
貫穿全片、互見串聯嘅概念式配樂可以話係可有可無
唔係幾齣片共享一首罐頭音樂
就係只寫一首main theme，甚或係用主題曲編返音樂就算
但流水作業到九十年代中期
香港電影人開始重視配樂
俾作曲家為住成套戲編出整體嘅作品

不過，近廿年港片點解冇咗搶耳旋律
始終都係幾個問題
第一係受歡迎影片不足，咁啲音樂梗係冇人記得
(當年審死官收五千萬，胡偉立一曲仍深入民心，近年最令人記得嘅只有
川井憲次嘅葉問main theme，起碼啲人配功夫場面會拎嚟做罐頭音樂)
第二就係港片以動作片同警匪片為主
呢類電影通常main theme唔太搶，全片以緊湊弦樂配合動作場面
咁點會深入民心呢？
第三就係要我哋反思吓，係咪真係吓吓要搶耳先叫做配樂
如果齣戲係走平淡格調嘅，你都冇理由玩disco電子風
或者寫幾首流行旋律出嚟
咁香港電影配樂簡單用鋼琴同結他寫啲小段出嚟
當然唔會有明顯記憶嘅

漏左柔道龍虎榜執錢嗰度個bgm

淪落人啲bgm都好正 黃秋生攞男主角個首
逆流大叔都唔差

西遊記一開始朱茵嗰段, 叫"蘆葦蕩"

yes

蘆葦蕩又係經典

以前好鍾意呢首
而家聽返冇乜感覺

有冇link

我兩首都搵唔到呀

用呢條頂住先

係

呢度有

有人講花樣年華
點少得 2046 同春光

鍾意預告果段theme
近年配樂明顯失色
警匪片例牌金培達罐頭

Theme得淪落人、幻愛、金都係入到腦
或者係HKTV套導火新聞線